環保團體炮轟港鐵狂開冷氣似雪房

西鐵車廂低溫19.8℃ 港淪「城市雪房」 民眾易患冷氣病 政府提倡將空調溫度維持於攝氏25.5度，以節省電力，捍衛藍天。但有環保團體跟進多宗冷氣太凍的投訴就發現，多個政府部門和政府作為大股東的港鐵均不能達標，被投訴而又最低溫的港鐵西鐵線，列車車廂溫度僅得攝氏19.8度，較政府倡議的溫度要低近6度，令香港淪為「城市雪房」，出現「穿外套、開冷氣」的怪現象，市民也容易患上「冷氣病」。 實習記者張曉彤、靜態組報道 環保觸覺於去年開設特別投訴網頁，供市民投訴空調過低情況。在本年6月至8月期間，共接獲37宗空調溫度投訴，其中除了冷氣巴及商場外，法庭、酒店會議廳、私家醫院等，而港鐵東涌線更是接獲最多投訴的地方之一。據了解，某些地方的空調溫度較低，是因為該處的通風系統並不完善，為避免遭人投訴悶熱，有關方面只好把空調調低，以減少空氣不流通而做成悶焗，亦有商場因員工的制服過厚，需要調低氣溫以作配合。 「冷氣病」致疲累頭痛 至於醫院理應是為身體虛弱病人休養的地方，但荃灣港安醫院卻被投訴空調溫度過 低。應邀出席環保觸覺記者會的家庭醫生關嘉美，引述一次親身經歷指，因某醫院空調過低，她向護士投訴時，護士表示無法調整或關閉空調，關嘉美只好自行購買 一具蒸氣機，用以噴出熱氣來幫助患病的家人保暖。她續說，人若處於低溫，需要消耗更多卡路里去保溫，而「打工仔」長時間處於過低溫度的辦公室，會患上「冷氣病」，出現疲累及頭痛等病徵，且低溫環境令人容易患上傷風感冒等疾病。她則指，空調溫度應依據人數而調節，最低亦不應低於22度以下。

環保撚早d死

屌你老味 個個地鐵站焗過焗爐
着短袖都出汗
得西鐵叫涼少少
班環保撚連清泉西鐵都要搞

其實25.5度，企多幾個人都會好撚焗
唔想聞蝗嘅臭汗味呀

環保撚失西控，周街亂批斗搵成功感，再唔禁底佢，遲早全民大退步

25.5度同唔開冇咩分別

有坐地鐵都知，大撚把人趕車趕反工成身汗，基本上開廿度果班友都好大陣味，仲要成個背脊濕撚西，好難想象廿五既車廂會點撚樣

會唔會成個豬籠咁，成個車廂一撚定臭撚死

次次搭地鐵個身都濕哂
如果得25度一定焗暈

仆佢個街，有幾多人，濕度幾多，空間幾大，都對體感溫度有影響

作新聞?

屌你老母咁就冷氣病 北歐冬天開暖爐係唔係有暖氣病

2011年

少人流既情況25.5 係問題
但咁逼 25.5 同無開無分別

仲唔快D 多謝環保團體幫你地出多D 汗？

環保撚現實世界係未冇朋友，成撚日要搞呢搞路刷存在感 真係好撚煩膠